\section{Perspetiva do Produto}

Existe uma grande variedade de plataformas que podem ser usadas no processo de gestão de uma sala, cada uma com as suas funcionalidades e limitações. Assim, um gerente vê-se obrigado a dividir o seu trabalho em várias partes e a escolher uma plataforma para cada uma delas, o que acaba por consumir muito tempo e tornar-se bastante propício a erros. O mesmo acontece com o espetador que, atualmente, para assistir a um determinado espetáculo, tem de procurar a plataforma onde está a ser vendido o bilhete (nalguns casos até tem de contactar diretamente a sala de espetáculos), pagar taxas de serviço elevadas e sem qualquer tipo de customização e informação sobre o seu lugar, acabando por receber o bilhete num e-mail que, caso seja comprado com muita antecedência, acaba perdido no meio de uma caixa cheia. Com este projeto procuramos resolver estes problemas.

Acima foram levantados alguns problemas no Sala-Z. Um deles referia a compra de bilhetes em que a solução passa pela integração de um sistema de faturação na plataforma e associar \emph{\acs{API}s} de meios de pagamento (MBWay, PayPal, cartão e referência multibanco). Após confirmação do pagamento, o bilhete ficaria guardado numa secção com todos os outros bilhetes comprados anteriormente (portfólio de bilhetes onde poderia ser guardado, por exemplo, o \emph{QR Code} associado ao mesmo), organizando-os e evitando que acabem perdidos numa caixa de e-mail cheia. Ao colocar um mapa da sala de modo a que o cliente possa escolher os lugares pretendidos estamos a permitir que o mesmo possa mostrar a sua preferência pelo local em que se senta. Uma outra necessidade encontrada foi a inexistência de uma lista completa de eventos filtrada por um critério (sala, artista, etc.). O gestor da sala consegue não só customizar as zonas e localizações das secções da sua sala como definir diferentes preços para cada secção. O gestor tem acesso também aos bilhetes vendidos e assim pode ver a lotação das suas salas.

Para perceber melhor estes processos foram feitas entrevistas para perceber o estado da arte descritas na secção seguinte.

\newpage
\section{Funções do produto}
\input{Paginas/2.2-Product Functions}

\section{Limitações}
Um dos riscos é a empresa não conseguir suportar o custo da implementação destas novas funcionalidades ou não tê-las implementadas num certo intervalo de tempo.
Outra questão que se levanta está relacionada com a faturação dos bilhetes, como esta poderá ser feita e como associar um bilhete a uma fatura.
